\documentclass{beamer}


\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{ngerman}
\usepackage{graphics}
\usepackage{graphicx}

\mode<presentation>
{
 	\usetheme{Boadilla}
%	\usecolortheme{dolphin}

%  	\usetheme{Boadilla}
%  	\useoutertheme{shadow}
	\useoutertheme{split}
 

%  	\usetheme{Warsaw}
%   	\usetheme{Hannover}
  
  	\setbeamercovered{transparent}

}

\title{Quick Cluster Overview}

\author{Matthias Bach}
\institute{Physikalische Fakultät der Universtät Heidelberg}
\date{Projektpraktikum Informatik, SS 06}

\begin{document}

\part{Intro}

\maketitle

\part{Main}

\section{Aufgabenstellung}

\frame {
	\frametitle{Aufgabenstellung}
	
	Problem:
	\begin{itemize}
		\item Visualisierung von Clusterdaten
		\item Vermeidung der schwächen von Ganglia und Lemon
		\item Nutzung von Ganglia bzw. Lemon zur Datenerfassung
	\end{itemize}

	\hspace{20pt}
	
	Fokus:
	\begin{itemize}
		\item Übersicht
		\begin{itemize}
			\item Nur aktuelle Daten
			\item Alle Knoten in einem Graphen
			\item Möglichst wenige Metriken pro Graph
		\end{itemize}
		\item Geschwindigkeit
		\begin{itemize}
			\item Ausführungsgeschwindigkeit
			\item Begrenzte Systemlast
		\end{itemize}
	\end{itemize}
}

\section{Architektur}

\subsection{Übersicht}

\frame {
	\frametitle{Architektur}

	\begin{figure}
	\includegraphics[width=0.8\textwidth]{../bericht/architektur.pdf}
	% architektur.pdf: 842x842 pixel, 72dpi, 29.70x29.70 cm, bb=0 0 842 842
	\caption{Architekturübersicht}
	\label{fig:architektur}
	\end{figure}
}

\subsection{Allgmeines}

\frame{
	\frametitle{Allgemeines}
	
	\begin{itemize}
		\item PHP 4 und aufwärts
		\item Apache Webserver
		\item Unix/Linux Betriebssystem
		\item Throtteling durch konfigurierbares Aktualisierungsintervall
		\item Modular
		\item Standarfunktionalität wo möglich
	\end{itemize}

}

\subsection{Plugin-System}

\frame {
	\frametitle{Plugin-System}

	\begin{itemize}
		\item Einbindung verschiedener Montoringsysteme
		\item Ausgabe mithilfe verschiedener Plotprogramme
		\item Anpassung an API-Änderungen ohne Änderungen anderen Teilen des Programms
		\item Realisierung über PHP-Dateien mit konventionsbasierten Funktionsnahmen
		\item Verzicht auf Objekte wegen Änderungen zwischen PHP4/5
	\end{itemize}

}

\subsection{Gemeinsamer Speicher}

\frame {
	\frametitle{Gemeinsamer Speicher}

	\begin{itemize}
		\item Gewährleistet gemeinsamen Datenkontext
		\item Realisiert über System-V-Shared-Memory
		\item Datenkontext wird serialisiert gespeichert
		\item Semaphore zur Konsistenzgewährleistung
		\item Abstrahiert angebunden
	\end{itemize}
}

\section{Data-Retrieval}

\subsection{Allgemeines}

\frame{
	\frametitle{Data-Retrieval}

	\begin{itemize}
		\item Prüfung des Shared Memory auf aktuelle Daten
		\item Laden von Configuration falls notwendig
		\item Präperation einer Liste benötigter Metriken
		\item Laden des Plugins
		\item Abfrage des Plugins
	\end{itemize}
}

\subsection{Ganglia}

\frame {
	\frametitle{Ganglia}

	\begin{columns}

		\column{.5\textwidth}
	
		\begin{itemize}
			\item Abfrage via TCP
			\item Ganglia stellt XML aller Werte aller Knoten
			\item Verarbeitung des XML mit Expat-basiertem Parser
			\item Benötigte Werte eines Knoten werden an Metrik gehängt
			\item Nicht benötigte Werte werden verworfen
		\end{itemize}
	 
		\column{.5\textwidth}

 		\includegraphics[width=\textwidth]{../bericht/gangliaArch}

	\end{columns}

	
}

\subsection{Lemon}

\frame {
	\frametitle{Lemon}

	\begin{columns}

		\column{.5\textwidth}
	
		\begin{itemize}
			\item Lemon APIs nicht stabil
			\item Nutzung interner Funktionalität des Lemon-UI
			\item Direktes parsen der Flatfile- bzw. Oracle-Datenbank
			\item Abfrage der Werte aller Knoten für jede benötigte Metrik
		\end{itemize}

		\column{.5\textwidth}

 		\includegraphics[width=\textwidth]{../bericht/lemonArch}

	\end{columns}

}

\section{Visualisierung}

\subsection{Gnuplot}

\frame {
	\frametitle{Visualisierung - Gnuplot}

	\begin{itemize}
		\item Basiert auf PHP-GNUPlot
		\item Started Gnuplot in neuem Prozess
		\item Öffnet Pipe zu Gnuplots STDIN
		\item Übergibt Daten über Pipe
		\item Schreibt auschließlich die vom Browser genutzten Dateien
		\item Faktor 2-4 durch Modifikationen an PHP-GNUPlot
	\end{itemize}



}

\part{Summary}

\section{Zusammenfassung}
\frame {
	\frametitle{Zusammenfassung}

	\begin{columns}

		\column{.5\textwidth}
	
			Realisiert:
			\begin{itemize}
				\item Schnell erfassbare Übersicht
				\item Sekündliche Aktualisierung möglich
				\item Skaliert auch für mehrere Nutzer
			\end{itemize}
	
			Was man noch machen könnte:
			\begin{itemize}
				\item Anpassung an neue Lemon APIs
				\item Plotten mehrerer Zeitinervalle
				\item Genauere Performancemessungen
			\end{itemize}
		\column{.5\textwidth}

	 		\includegraphics[width=\textwidth,height=0.8\textwidth]{overviewScreen}

	\end{columns}

}

\end{document}
